14歲少年被指3月8日將雪糕筒拋出路面 今獲撤控守行為處理

武漢肺炎年初開始肆虐，今年3月有市民反對政府將大埔賽馬會普通科門診診所列為指定診所，同月8日在區內發起遊行，惟遭警方腰斬驅散。當日下午約4時，警方發現一名14歲少年在安祥路交通燈下，將雪糕筒拋出路面，途經車輛需避開。警方將少年拘捕，控以一項在公眾地方造成阻礙罪。案件今於粉嶺法院少年庭再訊時，控方同意撤控，改以簽保守行為處理。

根據少年同意的案情指，當日他被捕時，警方在其背包內發現寫有「光復香港，時代革命」旗幟及桿枝，少年警誡下保持緘默。少年今獲准自簽2,000元、1守行為兩年，控方撤回原有控罪。

點解撤左控佢仲有權叫佢守行為?

用守行為換撤控

你識唔識法律

如果被告沒有案底，所犯的罪行較為輕微（例如普通襲擊、或無持有武器下在公眾地方打架），控方可能會在被告同意簽保守行為下，願意不提證供起訴（英文簡稱為 "O.N.E. Bind Over"）。對被告來說，這個安排的可取之處，是被告在技術上已經脫罪，他 / 她沒有被正式定罪，亦即是沒有留案底。

少年警誡下保持緘默

記住乜柒都唔好講

律政師會唔會又上訴

律政司同意先會撤控守行為

律政司自己批准撤控守行為
上乜嘢訴

對唔住大佬我真係唔識

唔該巴打

閪文隆好少可喎

控辯雙方商討同意,佢基本上都要批